\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Nun lustig, lustig}
\index[in]{Nun lustig, lustig}
\index[vw]{Trinklieder!Nun lustig, lustig}
\index[vw]{Fahrtenlieder!Nun lustig, lustig}

\begin{tabbing}
1. Nun lustig, l\=ustig, ihr lieben Br"uder, nun leget all eure Arbeit n\=ieder\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
1. Nun lustig, lustig, ihr lieben Br"uder, nun leget all eure Arbeit nieder\\

und trinkt ein Gl\=as Champagnerw\=ein; und trinkt ein Gl\=as Champ\=agnerw\=ein.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
und trinkt ein Glas Champagnerwein; und trinkt ein Glas Champagnerwein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Denn unser \=Orden, der ist verdorben, die letzten Saufbr"uder sind gest\=orben,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
2. Denn unser Orden, der ist verdorben, die letzten Saufbr"uder sind gestorben,\\

es lebet k\=einer mehr als ich und d\=u; es lebet k\=einer mehr als \=ich und d\=u.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
es lebet keiner mehr als ich und du; es lebet keiner mehr als ich und du.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Schifflein, Sch\=ifflein, nun tu dich wenden, und lass dich hin nach Riga s\=enden,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
3. Schifflein, Schifflein, nun tu dich wenden, und lass dich hin nach Riga senden,\\

wohl zu der r\=uss'schen Seekaufshandelsst\=adt;\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
wohl zu der russ'schen Seekaufshandelsstadt;\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wohl zu der r\=uss'schen Seekaufsh\=andelsst\=adt.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wohl zu der russ'schen Seekaufshandelsstadt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Und auch in P\=olen ist nichts zu holen,man kommt von dort nicht unbest\=ohlen.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
4. Und auch in Polen ist nichts zu holen,man kommt von dort nicht unbestohlen.\\

In Danzig f\="angt die Sauferei schon \=an; in Danzig f\="angt die Saufer\=ei schon \=an.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
In Danzig f"angt die Sauferei schon an; in Danzig f"angt die Sauferei schon an.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Doch wollen w\=ir es noch einmal wagen und wollen fahren nach Kopenh\=agen,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
5. Doch wollen wir es noch einmal wagen und wollen fahren nach Kopenhagen,\\

wohl zu der d\="anischen Reichsresid\=enz; wohl zu der d\="anischen Reichsr\=esid\=enz.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
wohl zu der d"anischen Reichsresidenz; wohl zu der d"anischen Reichsresidenz.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Dann geht es h\=eim wohl an den Main, ganz Frankfurt ist voll "App\=elwein.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
6. Dann geht es heim wohl an den Main, ganz Frankfurt ist voll "Appelwein.\\

Der letzte H\=eller muss versoffen s\=ein; der letzte H\=eller muss vers\=offen s\=ein.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
Der letzte Heller muss versoffen sein; der letzte Heller muss versoffen sein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Denn wer das \=alles hat geseh'n, der kann getrost nach Hause g\=ehen\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\\
7. Denn wer das alles hat geseh'n, der kann getrost nach Hause gehen\\

und nehmen s\=ich ein junges W\=eib; und nehmen s\=ich ein j\=unges W\=eib.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
und nehmen sich ein junges Weib; und nehmen sich ein junges Weib.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Werner Helwig\\
GB: 185 LB: 252 SA: 172 TS: 428 TD:\checkmark 
\end{angaben}
